好奇問下理論上有能力讀醫科既人係咪真係咁少

請大家搞清楚唔係講緊入醫科,係講緊醫科內容既難度。
係咪真係難到top1%既人都無得讀?到底難度上黎講computer science / pure science 同其他engineering科目有無醫科咁難
假如一個人係三大first degree major computer science first Hon,以佢的學習能力放入medic school 其實有冇能力畢到業?

每個人嘅天賦唔同
有啲嘢你覺得好難佢覺得好易

大學識得啲medic日日去玩都升到班 佢哋係真係咁勁定係其實唔係咁難

係真係好撚多野讀好撚多試考好撚多實習
見身邊一兩個讀醫既朋友ig story 永遠就係溫書>考試>實習

會考幾分都可以入暨南讀醫科grad
醫科邊忽難讀

大把major既人有能力過醫科
醫科只係讀大量materials + practice 主要都係靠勤力
但大把science科你冇咁既天賦就唔會讀得好

更何況醫科成個"神檯"表象大部分都係因為錢

睇吓外國係點咪知

其實個個都讀得, 本身D 野都唔難, 你唔好以為D 醫生識飛, 其實好撚多人係呃飯食

但係問題係當哩D野人命關天, 一出事就上COURT, 冇人會想要A 膊豬隊友

數 物理 cs 呢d就真係明就識唔明就1世唔識，唔可以用時間彌補智商不足

醫科相反

我覺得無咩問題wo
姐係醫科=不斷學新野背新野睇case同操作
重點係workload重同多考試

咁由最識讀書果班人去做，有咩問題先？

咁講IT都一樣

但it人要轉數快要聰明要有好奇心
似乎做醫生唔太需要好奇心同聰明？

笑左
講到讀醫死背就得咁

我無話蠢可以讀醫
IQ正常+有應變能力係基本野唔洗提啦下話？

係咪因為要好準確冇得錯？
語文能力要好高？

主要原因係太多野讀 你仲要讀到識哂

簡單類比 花3年時間讀既dse 但只比3個月你讀到識哂 呢種學習速度唔係人人得 亦唔係人人頂得順